VAR下周登陸英超，於今季15場比賽試用

今夏在世界盃成為球迷談論焦點的VAR將在下周登陸英超。

英超賽會決定在今季賽事中選出15場比賽，試用「視像助理裁判」(VAR) 系統。由於本周為國際賽期，VAR將在九月中英超賽事恢復時首度試用。下個比賽日將有五場比賽同時開波，包括曼城對富咸、紐卡素對阿仙奴、車路士對卡迪夫城、般尼茅夫對李斯特城，以及哈特斯菲爾德對水晶宮，五場比賽都會成為測試對象。

據英國《天空體育》報道，今季英超試用VAR，只會作為技術性測試，視像助理裁判不會介入球證在場上所作的判決，雙方也不會保持聯繫。英超在本季部份賽事試用VAR後，下季將在所有比賽全面使用。

在歐洲五大聯賽中，德甲、意甲、法甲及西甲均已宣告引入VAR，歐聯亦計劃在下季開始採用。

英超研究引入VAR多時，但要在同一時間處理多場賽事，並要配合電視直播，技術上存在一定困難。英超賽會早已在倫敦市北部設立了VAR控制中心，於2016-17球季於部份賽事進行非公開性技術測試，效果理想。而早前在聯賽盃部份比賽中也曾作試用，球證對此給予正面評價。

不過，據稱英超部份球證對VAR的態度仍然有所保留，憂慮VAR會令他們的判決得不到球迷支持，亦擔心發生類似在世界盃決賽中出現的爭議。

在俄羅斯世界盃決賽一役，法國取得領先的重要入球正是VAR的傑作。當時的球證在翻看視像後，判罰克羅地亞的比列錫犯手球，法國得到十二碼。這個判決在賽後受到球評家、名宿以至現役名將批評，指出比列錫的動作不屬蓄意手球，而且當時這球來勢很近，比列錫難以閃避，依球例不應判罰。

獌

獌你老母咩 幾多年無睇波？

上場黑到用手拍波都無罰球

唔洗還?

獌狗

獌你老母臭西咩

topic中立
但淨係得兩隻獌狗吠
代表咩

15賽VAR 4424+1

剩低賽事就4424

完

阿狗又9C

有var一樣可以明黑鳩你
世盃都係

你最尾話 阿 咁咪得阿狗吠囉

拿 topic同成篇文都係中立
我打"獌 "架咋
無話佢地啲咩呀
都要俾人屌

今季英超試用VAR，只會作為技術性測試，視像助理裁判不會介入球證在場上所作的判決，雙方也不會保持聯繫。

航尼終於唔洗畀垃圾妓逼害

抽水咪抽水囉，扮中立真係自己攞黎柒

樓主抽水唔認死全家吧！

巧惡惡哦

在俄羅斯世界盃決賽一役，法國取得領先的重要入球正是VAR的傑作。當時的球證在翻看視像後，判罰克羅地亞的比列錫犯手球，法國得到十二碼。這個判決在賽後受到球評家、名宿以至現役名將批評，指出比列錫的動作不屬蓄意手球，而且當時這球來勢很近，比列錫難以閃避，依球例不應判罰。

嗰時好撚多傻鳩仲死撐話睇晒慢鏡比列錫一定係有心手球

試黎把撚

邊到走出黎既阿狗 好撚柒

係有心喎

果時all in左法國

...

記得果個post推咗好撚多頁
Quote晒d名宿同前球證講野班友都視而不見

球速咁快咁近
根本上係咪突登手球真係睇人點判
分分鐘叫果個球證再判多次都未必係同一個結果

場波擺明黑鳩你

以後禁區射手
唔射龍啦

同叫班球證坐係電視前面睇波有咩分別

仲有球插水

啲獌狗氣急敗壞到

係
我真係嬲撚到仆街

英超班廢老球證隨時無視var自己鳩判

甸恩、摩信呢啲

屌牙
我地車路土唔想要VAR牙

is

敢抽唔敢認，樓豬垃圾到冇人有

肉酸過佩雷斯主席

唔幫自己友？

抽得咁肉酸點幫

禁區判唔判十二碼本身就好多爭議
球員本身隻手個位置
來球既時間同速度令球員有無時間作出反應等

呢球波支持同反對比十二碼都大把人講，呢度無謂再提

我只係想話呢個唔係VAR既問題，因為最終呢啲判決係靠球證

相反，VAR減少左更多爭議球，例如尼馬禁區插水

feel到好嬲

泡狗入德國第1球就真係VAR做到野

神鋒

咁當然VAR瑕不掩瑜啦

做死人咩

死都要老屈抽49000水
啲獌玻璃心到
個撚個被害妄想症
全世界都迫害你獌 全世界都抽尻你水呀

阿迷就係咁 無啦啦又凸條馬撚出黎

VAR 最後都係睇主裁判決定
德甲 西德